★IT Delay?】CU Mask---網上登記後，會在兩日後收到成功登記短訊？？！！

成功登記會收到確認短訊

政府資訊科技總監林偉喬表示，在網上登記後，用戶會在兩日後會在手機收到成功登記的短訊，一般情況下兩周可以獲安排香港郵政派送以掛號方式將口罩送上門。他提醒，每個電話只能夠接受一次登記。當市民完成登記後便會獲得一個登記編號，林偉喬建議市民要留下編號，因為無論查詢時須再輸入編號。

why need 兩日？

係咪用人手SEND SMS??

會唔會send上支那confirme，再send返來香港？所以要2日

收集大家資料

普通網上登記做user都係即時confirm

未聽過要2日，除非要check嘢

留名

人手print out, 再人手將資料填上表格，
之後先等Office Boy 將文件拎去相關部門處理。

政府向市民免費派發的可重用口罩，今早7時起接受網上登記。

因為個短訊可能係申請失敗

本台記者早上7時登入指定網站時，一度顯示要等候一個多小時，其後10多分鐘後可進入登記網頁。登記人需填上個人資料，包括姓名、身份證號碼、出生日期、手提電話號碼以及本港地址，網頁同時顯示可以為另外5人登記。填報所有資料後，會獲發一個登記編號，核實登記資料後，會以短訊通知登記結果。

另外，政府上載短片，教市民如何佩戴和清洗可重用口罩。根據片段，市民佩戴口罩時，有條紋的一面向外，較彎曲的一邊向上，如果口罩不夠貼面，可以將掛耳打結。

用過的口罩必須每日清洗，清洗時要整個口罩洗，不要取出濾芯。要用肥皂及冷水手洗，之後用乾毛巾印乾，不能擰乾，要掛起來或平放晾乾。另外亦提醒，不應使用漂白劑、柔順劑或含螢光劑的洗衣液，也不可以熨燙。

仲有人手filing

笑死，政府聽日開始排CU Mask口罩個網站原來要輪候登記